[
	{
		"question": "Какое оборудование используется для передачи радиосигналов на большие расстояния?",
		"options": [
			"Радиостанция",
			"Роутер",
			"Модем",
			"Коммутатор"
		],
		"correct_answer": "Радиостанция"
	},
	{
		"question": "Какой протокол обычно используется для обеспечения надежной и безопасной передачи данных в военных системах связи?",
		"options": [
			"TCP/IP",
			"SMTP",
			"FTP",
			"HTTP"
		],
		"correct_answer": "TCP/IP"
	},
	{
		"question": "Что такое частотная модуляция (ЧМ) в контексте радиосвязи?",
		"options": [
			"Изменение частоты сигнала для передачи информации",
			"Изменение амплитуды сигнала для передачи информации",
			"Изменение фазы сигнала для передачи информации",
			"Изменение скорости передачи данных"
		],
		"correct_answer": "Изменение частоты сигнала для передачи информации"
	},
	{
		"question": "Какой из следующих методов используется для обеспечения конфиденциальности связи?",
		"options": [
			"Шифрование",
			"Компрессия",
			"Модуляция",
			"Фильтрация"
		],
		"correct_answer": "Шифрование"
	},
	{
		"question": "Что из перечисленного является основной функцией ретранслятора?",
		"options": [
			"Повторение сигнала для увеличения его дальности",
			"Измерение качества сигнала",
			"Шифрование данных",
			"Компрессия информации"
		],
		"correct_answer": "Повторение сигнала для увеличения его дальности"
	},
	{
		"question": "Какое устройство используется для подключения нескольких компьютеров в локальную сеть?",
		"options": [
			"Коммутатор",
			"Маршрутизатор",
			"Радиостанция",
			"Ретранслятор"
		],
		"correct_answer": "Коммутатор"
	},
	{
		"question": "Что такое VoIP в контексте систем связи?",
		"options": [
			"Передача голоса через IP-сети",
			"Система спутниковой связи",
			"Тип антенны для передачи данных",
			"Протокол шифрования голосовой связи"
		],
		"correct_answer": "Передача голоса через IP-сети"
	},
	{
		"question": "Какой из перечисленных методов используется для защиты сетевых данных от несанкционированного доступа?",
		"options": [
			"Использование VPN",
			"Увеличение мощности сигнала",
			"Установка дополнительных антенн",
			"Использование коммутаторов"
		],
		"correct_answer": "Использование VPN"
	},
	{
		"question": "Как называется устройство, которое соединяет разные сети и управляет их трафиком?",
		"options": [
			"Маршрутизатор",
			"Коммутатор",
			"Радиостанция",
			"Модем"
		],
		"correct_answer": "Маршрутизатор"
	},
	{
		"question": "Что из перечисленного является основным преимуществом спутниковой связи?",
		"options": [
			"Доступ к связи в удаленных и труднодоступных районах",
			"Высокая скорость передачи данных в локальной сети",
			"Минимальная задержка сигнала",
			"Низкая стоимость оборудования"
		],
		"correct_answer": "Доступ к связи в удаленных и труднодоступных районах"
	}
]